\openleft%
\section{Bois de Chabraire -- Bois de Nolly
  Lavialle}\label{sec:bois.chabraire.nolly.lavialle}
\gpx{-w 7 C/bois.chabraire.nolly.lavialle/bois.chabraire.nolly.lavialle.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} L'espinette, Le Claux 15400 %
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Isabelle 64 ans) et une chienne
(\emph{Guiness}) %
\paragraph{Date} \horodatage{26}{12}{2020}{10}{40} %
\FFRPcoteEffort{4}%
\FFRPcoteTechnicite{3}%
\FFRPcoteRisque{3}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1050m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert, plafond nuageux oscillant entre
1500m et 1800m %
\subparagraph{Vécue} Ciel couvert, descente du plafond nuageux sur
1300m %
\subparagraph{Température} \temperature{-5}, \temperature{-15} à 1450m %

\paragraph{Condition physique} Très bonne. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un bol de céréales au lait de
noisettes. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $2.5l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1050m -- 1500m %
\subparagraph{Cumulé positif} 427m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 429m %

\paragraph{Distance prévue} 11.2km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs, pain et fromage.%
\paragraph{Évolution météorologique} Très froid (\temperature{-15})
dans le nuage de neige dans la zone culminante. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne, réconciliée après m'être
convenablement nourri. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très belle randonnée et un grand plaisir
à la partager avec Isabelle et \emph{Guiness}. %
\paragraph{Erreurs commises} Énorme faim suite à une ascencion de 50m
à la verticale, nécessité d'arrêt juste après pour me nourrir alors
que nous avions fait une pause repas pour Isabelle 30 minutes plus tôt
durant lequel je ne m'étais presque pas alimenté. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Comment nomme-t-on le givre de
surface de forme similaire à un oursin (voir
\figurename~\vref{fig:chabraire.nolly.lavialle.givre.hetre} et
\vref{fig:chabraire.nolly.lavialle.givre.tronc}) ? De manière plus
générale, quel est le champ lexical de la neige et les termes pour la
définir au mieux ? %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $ \varnothing $ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1050m -- 1506m %
\subparagraph{Cumulé positif} 516m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 523m %
\paragraph{Distance parcourue} 12.9km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{25}

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue depuis \emph{La Gardoune} vers le Puy de la Tourte, avec
  \emph{Guiness} au premier plan},
label={fig:chabraire.nolly.lavialle.la-gardoune}]{C/bois.chabraire.nolly.lavialle/bois.chabraire.nolly.lavialle.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Givre de surface sur une petite branche de hêtre commun},
label={fig:chabraire.nolly.lavialle.givre.hetre}]{C/bois.chabraire.nolly.lavialle/bois.chabraire.nolly.lavialle.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Givre de surface sur un tronc},
label={fig:chabraire.nolly.lavialle.givre.tronc}]{C/bois.chabraire.nolly.lavialle/bois.chabraire.nolly.lavialle.3.jpg}%
